3香港啟動5CC載波聚合網速1.1Gbps 13.5GB片2分鐘Load完

3 香港今日（22/3）宣布啟動 5CC 載波聚合網絡技術，結合旗下 900 兆赫、1800 兆赫、2100 兆赫、2300 兆赫和 2600 兆赫五個頻段，提升網絡速度和覆蓋率。即是有多快？據他們資料顯示，透過 5CC 下載 2 小時的 4K Netflix 影片，假如網速可達 1.1 Gbps，最快 1 分 38 秒便完成。

暫時只有 Samsung Galaxy S9/ S9+ 支援 5CC 載波聚合網絡技術

3 香港解釋，載波聚合（Carrier Aggregation）技術可整合多個不同頻段的頻寬，提供更高頻寬和提升網速，令數據傳送更穩定和流暢；而 5CC（Component Carrier）載波聚合，就是以載波聚合技術結合 5 個 4G LTE 載波。

他們又稱，3 香港是目前全港唯一以 900 兆赫、1800 兆赫、2100 兆赫、2300 兆赫和 2600 兆赫五個不同頻段的頻譜同時提供 4.5G 服務的營辦商，在去年已與華為部署將網絡升級至支援 5CC 載波聚合網絡技術，並加入了 4×4 MIMO 和 256 QAM 等技術，網絡測試最高速度可達 1.1 Gbps。

根據他們提供的資料，假如 5CC 速度可達 1.1 Gbps，下載 2 小時的 4K Netflix 影片（13.5GB），最快 1 分 38 秒便完成；2 小時的 4K YouTube 影片（38.5GB）亦可在 4 分 40 秒內完成。不過，目前只有 Samsung Galaxy S9/ S9+ 支援 5CC 載波聚合網絡技術。

3 香港資訊科技及流動電訊技術總裁鍾耀文表示，將來 5G 技術可為客戶和企業帶來無限商機，目前正與華為合作，並計劃在今年內啟用頻譜雲化（Cloud Air 2.0）技術，提升頻譜分配效率。華為方面亦指，雖然 5G 手機要待明年才有，但網絡需要先行。

一秒1.1gbps, 得 S9/S9+ 先支援，但唔見samsung有sale呢樣野

因為未有網絡供應商support?

幾十秒就用晒一個月quota了

出得s9/s9+ 無錢玩真無限係咩玩法

公平使用原則歡迎你

其他網睇到話snapdragon版本都只係support 2x2

地鐵WhatsApp都收唔到，比你地面就算有10Gbps都冇用，3hk

3
不了

變相話比人聽6gb plan只可以用一分鐘

華為ho ball

13.5GB片2分鐘Load完
咁撚堅

想當年
因為有人bt....

假如 5CC 速度可達 1.1 Gbps

平時收到咁快先算

咁iPhone 用唔到呢個技術係咪即係轉3都無意思？

快-->易爆DATA--->屈人買DATA--->愈來愈多人用--->又話人用得多--->減9你速

咁要咁快黎做乜9?

呢啲post 一定會班on9 話幾秒爆data, 你睇個網/圖係咁大size 就咁大size ga la, 你唔好用返2g, 咁慢慢load 咪一定唔會爆data

可達1.1Gbps

平均10mbps

good. time to increase data plan price again.

地鐡3同smartone已經係收得最好個兩間

哂氣啦 gimmick野
你個average speed做到提升先再出聲啦
我用緊無限4g係旺區睇段youtube都要load勁耐
搭鐵連voice msg都load唔到
加上我部電話download 4k片黎托
多鳩餘

CSL 荔景 旺角 尖咀 金鐘 九龍塘 呢啲大站100%冇反應

我邊度有齊五個頻道

理論值有Q用咩

實際上用係會加快到FUP
例如睇片 睇完片頭唔想睇
快既緩衝哂

所以 無限plan 走唔甩